[陈惠敏尹国驹钟华生柬埔寨洪门大会筹备工作180520.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:陈惠敏尹国驹钟华生柬埔寨洪门大会筹备工作180520.jpg "fig:陈惠敏尹国驹钟华生柬埔寨洪门大会筹备工作180520.jpg")

**陳惠敏**（**Michael
Chan**，），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[荃灣](../Page/荃灣.md "wikilink")[客家人](../Page/客家人.md "wikilink")，祖籍[廣東](../Page/廣東.md "wikilink")[五華](../Page/五華.md "wikilink")，前[邵氏兄弟（香港）武打動作](../Page/邵氏兄弟（香港）.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")，熱衷[拳擊](../Page/拳擊.md "wikilink")、[中國武術及](../Page/中國武術.md "wikilink")[健身等](../Page/健身.md "wikilink")，年輕時練習[譚家三展拳](../Page/譚家三展拳.md "wikilink")，後期主要練習[西洋拳](../Page/拳击.md "wikilink")，背部有[龍](../Page/龍.md "wikilink")[圖騰樣式的](../Page/圖騰.md "wikilink")[紋身](../Page/紋身.md "wikilink")，配上兩臂左[青龍右](../Page/青龍.md "wikilink")[白虎和最著名的胸前雙](../Page/白虎.md "wikilink")[鷹](../Page/鷹.md "wikilink")，曾經和日本女星和[宮井蓮娜傳出緋聞](../Page/宮井蓮娜.md "wikilink")。\[1\]

## 簡歷

初入社會，從事過、[警察](../Page/警察.md "wikilink")、開武館（教授[自由搏擊](../Page/踢拳.md "wikilink")）\[2\]，期間游走於黑白兩道，人面廣，成為香港[三合會14K的](../Page/14K_\(三合會\).md "wikilink")“[雙花紅棍](../Page/雙花紅棍.md "wikilink")”。雜誌報稱他和日本[山口組和](../Page/山口組.md "wikilink")[志德組的成員關係密切](../Page/志德組.md "wikilink")。\[3\]

在電影中常扮演真我，語言剛烈，也以愛家庭、重義氣，以及一套靈巧身手與快拳聞名，面對非江湖人士及非驕橫之徒卻是十分謙和。

年少時成名前多飾演反面人物，如在電影《[跳灰](../Page/跳灰.md "wikilink")》中的職業殺手、富翁打手、一幫之主等；而於民族有關的動作片、身不由己的黑道或偏門中人，如電影《[舞廳](../Page/舞廳_\(電影\).md "wikilink")》；士為知己者死的武林高手、喜劇人物，如《黑道福星》、《[風雨同路](../Page/風雨同路_\(1990年電影\).md "wikilink")》等卻多以正面或半正面人物身份登場。亦有著重演技的影劇作品，如代表作1978年電視劇《[浣花洗劍錄](../Page/浣花洗劍錄_\(1978年電視劇\).md "wikilink")》中不求名利醉心武道和人生哲理的白衣人，因不幸與心理歪曲而走火入魔的狂徒一脫求生等，到成熟期則多演江湖叔公輩或鄉間富人或具聲望之輩。

陈惠敏曾在網絡訪問中透露，紋身受到當時到港的美國兵的Tattoo影響，所以就親自去到[日本找日本師傅紋身](../Page/日本.md "wikilink")，紋身為整個背部的一條龍。

1970及1971年兩屆自由搏擊冠軍。

1983年，年屆39歲的陳惠敏參加「世界精英搏擊大賽」，僅花35秒便擊倒日籍拳手[森崎剛](../Page/森崎剛.md "wikilink")\[4\]\[5\]（森崎豪，25秒）\[6\]。

2013年3月28日晚，陳惠敏因出席[深圳](../Page/深圳.md "wikilink")[福田](../Page/福田區.md "wikilink")「[和勝和](../Page/和勝和.md "wikilink")」夜宴被捕\[7\]。

2018年5月20日，陳惠敏于[柬埔寨出席洪门大会](../Page/柬埔寨.md "wikilink")2018。

根據資料，現時為「百利达酒业集团有限公司」亞太區董事總經理，以及「陳惠敏電影工作室有限公司」股東。

## 參演作品

### 電視劇（[佳艺電視](../Page/佳艺電視.md "wikilink")）

  - 1976年 [射雕英雄传](../Page/射鵰英雄傳_\(1976年電視劇\).md "wikilink") 飾 东邪黄药师

### 電視劇（[麗的電視](../Page/麗的電視.md "wikilink")）

  - 1978年 [浣花洗劍錄](../Page/浣花洗劍錄_\(1978年電視劇\).md "wikilink") 飾 白衣人

### 電視劇（[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")）

  - 1982年 [血債血償](../Page/血債血償.md "wikilink") 飾 獨孤求敗
  - 1983年 [飛越擂台](../Page/飛越擂台.md "wikilink")
  - 1983年 [大家HAPPY](../Page/大家HAPPY.md "wikilink") 飾 李英偉
  - 1997年 [國際刑警](../Page/國際刑警_\(1997年電視劇\).md "wikilink") 飾 淺見一男
  - 1998年 [流氓·律師](../Page/流氓·律師.md "wikilink") 飾 黎積德

### 電視劇（[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")）

  - 1979年 [英雄無淚](../Page/英雄無淚_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 夏侯淵

### 電視電影（[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")）

  - 1991年 [英雄淚](../Page/英雄淚.md "wikilink") 飾

### 電影

  - 1976年
      - 《[跳灰](../Page/跳灰.md "wikilink")》
  - 1977年
      - 《决杀令》 饰 血阎王
      - 《[破戒](../Page/破戒.md "wikilink")》
  - 1978年
      - 《[笑傲江湖](../Page/笑傲江湖_\(1978年電影\).md "wikilink")》
      - 《交貨》
  - 1979年
      - 《[風流斷劍小小刀](../Page/風流斷劍小小刀.md "wikilink")》
      - 《[手扣](../Page/手扣.md "wikilink")》
  - 1980年
      - 《[舞廳](../Page/舞廳.md "wikilink")》
      - 《[英雄](../Page/英雄.md "wikilink")》
  - 1981年
      - 《[知法犯法](../Page/知法犯法.md "wikilink")》
  - 1982年
      - 《[殺入愛情街](../Page/殺入愛情街.md "wikilink")》
      - 《[賊性](../Page/賊性.md "wikilink")》
      - 《[愛人女神](../Page/愛人女神.md "wikilink")》
      - 《[獵魔者](../Page/獵魔者.md "wikilink")》
      - 《[龍少爺](../Page/龍少爺.md "wikilink")》
  - 1983年
      - 《[狂情](../Page/狂情.md "wikilink")》
      - 《[斬手指](../Page/斬手指.md "wikilink")》
      - 《[阿姐有料](../Page/阿姐有料.md "wikilink")》
  - 1984年
      - 《[無名火](../Page/無名火.md "wikilink")》
      - 《[一脫求生](../Page/一脫求生.md "wikilink")》
      - 《[青蛙王子](../Page/青蛙王子_\(電影\).md "wikilink")》（飾 郁德仁）
      - 《[我愛羅蘭度](../Page/我愛羅蘭度.md "wikilink")》（飾 郁德仁）
  - 1985年
      - 《[偷情](../Page/偷情_\(1985年電影\).md "wikilink")》
      - 《[教頭發威](../Page/教頭發威.md "wikilink")》
      - 《[冷血屠夫](../Page/冷血屠夫.md "wikilink")》
  - 1986年
      - 《[俾鬼捉](../Page/俾鬼捉.md "wikilink")》（台：誰當鬼）
      - 《[連環炮](../Page/連環炮.md "wikilink")》
      - 《[皇家戰士](../Page/皇家戰士.md "wikilink")》
      - 《[雙龍吐珠](../Page/雙龍吐珠.md "wikilink")》
      - 《[神探朱古力](../Page/神探朱古力.md "wikilink")》
      - 《[龍在江湖](../Page/龍在江湖_\(1986年電影\).md "wikilink")》
  - 1987年
      - 《[A計劃續集](../Page/A計劃續集.md "wikilink")》（飾 歐心虎）
  - 1988年
      - 《[同根生](../Page/同根生.md "wikilink")》
      - 《[殺手蝴蝶夢](../Page/殺手蝴蝶夢.md "wikilink")》
  - 1989年
      - 《[黑道福星](../Page/黑道福星.md "wikilink")》
      - 《[我在黑社會的日子](../Page/我在黑社會的日子.md "wikilink")》（飾 謝勝）
  - 1990年
      - 《[風雨同路](../Page/風雨同路.md "wikilink")》（飾 李雲飛）
      - 《[BB30](../Page/BB30.md "wikilink")》
      - 《[義膽雄心](../Page/义胆雄心_\(香港电影\).md "wikilink")》（导演兼主演）
  - 1991年
      - 《[中環英雄](../Page/中環英雄.md "wikilink")》
      - 《[五億探長雷洛傳](../Page/五億探長雷洛傳.md "wikilink")》（飾 蟹王）
      - 《[五億探長雷洛傳II之父子情仇](../Page/五億探長雷洛傳II之父子情仇.md "wikilink")》（飾 蟹王）
      - 《[四大家族之龍虎兄弟](../Page/四大家族之龍虎兄弟.md "wikilink")》（飾 王老吉）
  - 1992年
      - 《[嘩！英雄](../Page/嘩！英雄.md "wikilink")》
      - 《[逃學英雄傳](../Page/逃學英雄傳.md "wikilink")》（飾 陳慧蟹）
  - 1993年
      - 《[濟公](../Page/濟公_\(電影\).md "wikilink")》（飾 土地公）
      - 《[女兒當自強](../Page/女兒當自強.md "wikilink")》
  - 1995年
      - 《[現代古惑仔](../Page/現代古惑仔.md "wikilink")》
  - 1996年
      - 《[金榜提名](../Page/金榜提名.md "wikilink")》（飾 飄哥）
      - 《[旺角風雲](../Page/旺角風雲.md "wikilink")》
      - 《[旺角揸Fit人](../Page/旺角揸Fit人.md "wikilink")》 （飾 龍哥）
      - 《[古惑仔3之隻手遮天](../Page/古惑仔3之隻手遮天.md "wikilink")》（飾 駱駝）
  - 1997年
      - 《[愛上百分百英雄](../Page/愛上百分百英雄.md "wikilink")》
  - 1998年
      - 《[龍在江湖](../Page/龍在江湖_\(1998年電影\).md "wikilink")》（飾 眉叔）
      - 《[濠江風雲](../Page/濠江風雲.md "wikilink")》（飾 魚欄燦）
      - 《[新古惑仔之少年激鬥篇](../Page/新古惑仔之少年激鬥篇.md "wikilink")》（飾 駱駝）
  - 1999年
      - 《[黑社會檔案之黑金帝國](../Page/黑社會檔案之黑金帝國.md "wikilink")》
      - 《[半支煙](../Page/半支煙.md "wikilink")》（飾 九紋龍）
      - 《[上帝之手](../Page/上帝之手_\(1999年電影\).md "wikilink")》
  - 2000年
      - 《[黑社會。ＣＯＭ](../Page/黑社會。ＣＯＭ.md "wikilink")》（飾 銘哥）
      - 《[流氓師表](../Page/流氓師表.md "wikilink")》（飾 Willy Ben Chan）
  - 2001年
      - 《[老夫子2001](../Page/老夫子2001.md "wikilink")》（飾 金爺）
      - 《[買兇拍人](../Page/買兇拍人.md "wikilink")》（飾 標哥/秀茂坪速龍）
      - 《[不死情謎](../Page/不死情謎.md "wikilink")》
  - 2003年
      - 《[大佬愛美麗](../Page/大佬愛美麗.md "wikilink")》
      - 《[忘不了](../Page/忘不了.md "wikilink")》（飾 七叔）
  - 2004年
      - 《[絕種鐵金剛](../Page/絕種鐵金剛.md "wikilink")》（飾 巴閉哥）
  - 2005年
      - 《[情癲大聖](../Page/情癲大聖.md "wikilink")》（飾 眾生相）
  - 2008年
      - 《[一個好爸爸](../Page/一個好爸爸.md "wikilink")》（飾 德叔）
  - 2010年
      - 《[滅門](../Page/滅門_\(電影\).md "wikilink")》（飾 ）
      - 《[打擂台](../Page/打擂台_\(2010年電影\).md "wikilink")》（飾 龐青）
  - 2012年
      - 《[起勢搖滾](../Page/起勢搖滾.md "wikilink")》
      - 《[紮職](../Page/紮職.md "wikilink")》
  - 2014年
      - 《[大茶飯](../Page/大茶飯.md "wikilink")》（《潛龍風雲》）（飾 二叔）
  - 2017年
      - 《[追龍](../Page/追龍_\(電影\).md "wikilink")》（飾 鼎爺）

## 參考資料

## 外部連結

  -
  -
  -
  - [陳惠敏電影作品列表](http://www.dianying.com/ft/person.php?personid=ChenHuimin)

[Category:香港新界原居民](../Category/香港新界原居民.md "wikilink")
[Category:香港客家人](../Category/香港客家人.md "wikilink")
[Category:五華人](../Category/五華人.md "wikilink")
[Category:香港武打演員](../Category/香港武打演員.md "wikilink")
[Category:香港電影男演員](../Category/香港電影男演員.md "wikilink")
[Category:香港武術家](../Category/香港武術家.md "wikilink")
[Category:香港三合會成員](../Category/香港三合會成員.md "wikilink")
[Category:前麗的電視藝員](../Category/前麗的電視藝員.md "wikilink")
[Category:前亞洲電視藝員](../Category/前亞洲電視藝員.md "wikilink")
[Category:前無綫電視男藝員](../Category/前無綫電視男藝員.md "wikilink")
[Category:前香港警務人員](../Category/前香港警務人員.md "wikilink")
[Category:香港商人](../Category/香港商人.md "wikilink")
[Wai](../Category/陳姓.md "wikilink")

1.  [“江湖大佬”打星陈惠敏自爆偷食日本女星(图)](http://yule.sohu.com/20080415/n256303353.shtml)
    搜狐娱乐
2.  [舊url-link](http://www.hkheadline.com/ent/ent_content.asp?contid=32733)
3.  [壹週刊 - 976 - 壹號頭條
    香港影星潮拜日本黑幫](http://hk.next.nextmedia.com/template/next/art_main.php?iss_id=976&sec_id=1000853&art_id=11867240)
4.
5.
6.  [YouTube片段，45秒](https://www.youtube.com/watch?v=JDYYWv79dwE)
7.  [陳惠敏遭公安通宵查問
    新浪香港](http://news.sina.com.hk/news/20130330/-2-2931193/1.html)